上周向網友查問自殺方法

2018年06月20日

上周向網友查問自殺方法

■阿瑜在中大讀書時合群活躍，曾在社交網站分享校園生活照。

【本報訊】長期受濕疹困擾的阿瑜，情緒一直隨病情起伏變化，至上周五終陷入冰點，於網上討論區發文詢問自殺方法。有網民感不妙即時留下自殺求助資訊，可惜仍無法阻止慘劇發生，上周六阿瑜留下最後一個「推」字後失去音訊，至前天三屍倫常慘案曝光，網民得悉兩者關連後，紛紛感到驚訝及惋惜。

阿瑜的最後帖文上周五於網上討論區發佈，聲稱「學術討論」吸入氣體自殺的可能性，內容問及足以致命的氣體吸入量、最舒服的自殺方式及存活機會等，又透露曾上網搜尋自殺的過程。有網民察覺事有蹺蹊，即時留下自殺求助熱線。

留言者後悔無力阻止

不過，阿瑜上周六留下「推」字，為帖文推高熱門度後再無回覆。至前天傳出三屍倫常慘案，網民才驚覺兩者有關連，無不感到詫異及難過。有網民對當初未有留言力勸阿瑜振作後悔不已，有人更自責曾留言，恍如間接鼓勵阿瑜自殺，感到後悔莫及。

精神科醫生丁錫全指，濕疹、紅斑狼瘡等長期疾病會嚴重影響患者儀容、社交生活或前途，今次事件中疑兇或因長期受困擾而導致嚴重抑鬱，甚至出現自殺傾向並怪罪父母，終釀成慘劇。丁呼籲若市民察覺家人因長期病患致情緒低落、把不幸歸咎於他人、或言談間透露「生存冇乜意思」，應盡快求助專業人士，同時聆聽及支持患者。

■記者唐家輝

上一則
上一則
網上尋死留言增 專家：致電解困

下一則
下一則
稱用類固醇治療慘如吸毒

網上尋死留言增 專家：致電解困

稱用類固醇治療慘如吸毒

嘆病情嚴重「慘過死」弒雙親少女曾發帖 恨父母遺傳濕疹

類固醇反彈真係會令人絕望架

情況就好似癌症復發

最慘係D19醫生仲叫你用，好似迫你食毒品一樣

糖尿病都一樣 食過一次降糖藥就以後都要食 否則血糖瞬間爆登

但係濕疹唔用類固醇都好得到，好多人比D醫生渡左一次就返唔到轉頭

糖尿病不嬲都要長期食藥或打針架啦，你估傷風感冒好得返咩